fg揾萬5蚊真係正常？

講真，我身邊d frd幾年前grad差極都20k up, 點解咁多人都仲係揾15k, 仲衰過做放題

普遍12-15k

供過於求

做地盤起薪六皮，仲做白領正一傻閪

fg人數愈黎愈多, 但係demand冇多到, 令一部份fg去做啲本身唔洗degree既工
你見年年都一大堆人去考ACO就知

應該係我主觀對大學生能力有偏差

有d 1999,應該係話大學生既能力同我想像中有出入

讀咩科先得架
非專科出黎搵萬零好正常姐

咁其實份工唔需要專業知識/一定思考分析能力的確係唔值錢

事實

5萬定萬5

19fg 15k

做aco算啦

普遍香港人一出世就幾百萬未開頭，有田有地有屋

得啲舊難民幫老細含撚一月出得果雞碎咁多糧

新移民就拎政府收返啲肉金過世

通常fg 50k

有冇3大非專科vs其他大非專科？

15k 好撚好洗啦你仲想點

睇咩科，讀社工搵9k都唔出奇

Fg 15k好正常，五六年先20k都好常見，上少啲連登就得架啦

5 6年後做譚仔都唔止20k

洗頭仔都18k起啦

d人又話大學生做10年野會有30k

Lm

依家三十歲以上大學生有幾多兩萬都無

其實你張圖年份又無average定median又無講，你可唔可以crop好少少

而家阿豬阿狗都係話係大學，恆大啊嶺大啊，全部都係垃圾...

勉強讀書不如早啲出黎做地盤紀律狗aco

老老實實UST QFin又係u grad，嶺大文科又係u grad，邊有得一概而論，只能同你講未grad份intern搵你triple都大有人在，但同時又有人做免費勞工甚至貼錢返工，比嚟都無意思。

但係一般人眼中都係大學生，醫科生除外

連登大把HR吹細個數 正常FG係25-30K左右

你肯定？大學fg唔止啦應該

垃圾先萬5
是係你

sorry,咁多年來，fg人工無變過

做lab狗要都要專業知識 又要識分析data

點睇？

萬五正常
低過萬五就no way

陰公 依家揾12k-15k 屎都無得食

低過50k不如唔好做

香港一年有2萬大陸人讀碩士博士
當中幾千人會留低打工

你估香港有無咁大高學歷需求？
佢地咪又同本地學士學位畢業爭同一類工

事實就是咁殘酷

我好好彩hd畢業有18k

英國都係咁上下啦，香港fg 15算ok

我淨係知6月9唔出嚟 fg等拎最低工資都得 留意番大陸講緊搵3千蚊一個月

其實ok既
非三中廢科。18fg
第一份工 15k
兩個月轉新工 16k
岩岩又新工 19k
叫做正常返少少
所以又唔駛太擔心

做左一年 ，14k

依到冇人會信intern搵到咁多架

fg15k當然唔正常
邊有咁高

香港只可以同倫敦比較

上網睇D JOB AD份份都係13,4K

頭幾年可能真係低，是但以Big4做例子，第1年15000，第4年升M已經起碼5萬。都未計銀行律師建築師等等。

你未繼續J大學學位無用囉

要大工同開足工先係囉

咁15k返5日冇ot正常定18,9k返6日要ot正常？

幾年fg出黎做第一份工12k

而家工都無返，半退休

咪撚鳩up 岩岩開始做點搵六皮

我做大公司文職fg得11k，全行都係咁上下呢個價，身邊朋友都差唔多，唔明點解連登仔fg可以搵咁多錢

咩background

呢樣真

你無學歷永遠都輪唔到升職

連登仔fg已經5萬

睇下咩位
你做私人公司administrative officer 可能都係咁上下

應該野雞大學

做過幾間公司請fg都係10~12k, 見到開15k一般都唔洗in

我fg 15.5
2年 now 25

唔覺

最低17-18k

我仲要野雞 top up gard

你做邊行先？

收皮啦屌你老母
黑心到你
上左岸係到呃fg

it

非3大 非專科 20k一個月
真係差唔多

fg14k
做左一年轉工就20k

Fg 13, 15都冇呀

算把啦你諗咩你自己知
it咁撚低分咩q都唔識hd都16k啦

絕對唔正常
你睇吓而家香港哋啲唔駛學歷嘅工
做看更都萬5,6 啦
譚仔啊姐又話萬6,7
洗碗啊嬸都差唔多有兩萬
你仲信大學生會揾萬5蚊?
That’s ridiculous!!!
一聽就知冇可能
根本起碼5萬先正常
你上開連登都知呢度個個都係
不過其實都只係掹車邊嗰隻正常
好平庸嗰隻
神科畢業嘅隨時再多一倍都有可能
如果有人同你講揾少過呢個數嘅
一係佢喺度吹水呃緊你，其實佢根本冇degree
一係就懶係謙虛咁喺度扮晒蟹嗰隻，唔當你係fd唔個真話你聽假撚到死嗰種人

個個fg搵12.5k最好啦
咩居心

有冇返intern?

收皮啦唔該
fg 12.5k

呢幾年ACO 入境散仔，一半係degree holder

年年一車車乞食科degree holder讀MSW, master nursing

工程degree愈來愈多狗衝去政府只要求Hi di嘅位

出面打工有幾吃香先有咁嘅趨勢

15K 份工鳩HEA 近屋企咪屌住先
遠就不了

利申: 行路返工,16K

樓豬咁撚廢既 ?

10 年前 grad 既 都一堆 40K ~ 50K 啦

5年前 fg 9k

真人真事
非三大乞食科 19fg
返緊第一份正職 12.5k
勝在自己鐘意公司個brand同埋上流速度快

你知唔知政府點統計嫁
又知唔知hr resources點統計

有咩工FG 過20k?

1年有幾多fg 做醫療

sales 好易過
普通office工就16-18k到

5萬台幣

樓主講到佢身邊d fd 全部20k up
鬼唔知我讀醫我所有同學都過20k 咩

做sales 唔洗等fg 啦

幾年先20k?
我識果d 1年經驗已30k up

$30k是最低標準吧

大把fg銀行跑數 咪一樣sales

每間u都應該有呢種survey
以埋大為例
專科好似engine
平均咪20k起跳
醫療科就差唔多30k
但同時非專科（甚至叫做乞食科）
好似語文系先得13k

雖然語個個都係大學生
但都好睇你讀咩

咁都好簡單啫
人有 你冇 咪即係你廢 你唔值囉

望下自己咩大學咩學系咩hon畢業先好啦
毫無自知之明

但唔知點解就係人工唔高..

放題衰啲
利申做緊

Fg就6萬

lab真係好神奇既行業，人工又低，學術要求又高， d checmicals又危險

fg 做左一年20k，身邊好多朋友都咁上下，
最低都有18

咁點解轉工

你以為自己係邊個?

BU傳理
做無人不曉嘅名牌子

11K中三畢業都唔止啦

要睇咩行業架嘛

冇 大學hea足四年
我仲要舊年9月先第一份工
所以大家唔駛太擔心

仲慘過譚仔呀姐

似老作多

行行唔同，或者咁講啦
大學生周街都係
而且對於呢啲名牌，大學學位只係入場券
你唔做，真係大把人爭住做，人工係偏低

都唔知第日會早死幾多
用好多chemical cancer 有關 又有啲會影響生育

啱啱過行7-11 full time 好似出緊13.6k

行業問題，兩年前我refer 個搵唔到工既大學同學入銀行back office 都出到17k，無乜野做，18日AL加生日假，個幾月bonus

返engine工？
我讀非專科，後悔冇返intern
Cv幾空吓

加油

一個fg出黎做jr post都要開2皮

大學生一樣可以做地盤
啲地盤仔成日講到好似讀唔到書就會大隻啲咁

LM

請個剩係識考試未做過野
你自己做老闆咪可以50k請

一係你就撈工程等專科

3年20k不過中間轉過同行唔同field

FG 揾萬五係正常，不如你問FG 後三年仲係萬五真係正常？

連登仔fg 50k 咪呃啦

政府officer grade / 大部份紀律部隊散仔

點轉的 求detail

Not engine 話明廢科 點入engine
普通文員仔 之後全部靠同事refer
咪試下宜家開始 睇下有咩course啱自己
考多個垃圾cert 多一門外語點都好d
宜家見到個問題 咪可以諗下點改
頭一兩年人工15k 以後大把機會升

去到後期仲分u打飛機做咩

咁不如話fg成廿歲人仲用學歷打飛機算啦

揾得多既人注定揾得多，讀gbus個班唔通會成日提自己係大學生咩

我都想搵clerk
但sd咗廿幾份都冇reply
依家都冇乜心機搵了

睇佢點做sampling,可以神科唔計

有時可能月頭月尾計糧中
大把公司成個月先叫in tim

18fg

20k --> 23k --> 32k

一年加2次人工

轉工

不過小心D人出嚟話你吹水邊有連登仔會返到ibank

巴打人工呢樣我都知
所以諗住留一年就走
至於OT 就睇Department 同Team 嘅

19FG 銀行工 20K up 唔明搵17K以下嘅係咩人

我做non-technical, weekend 返對我份工冇用
但係以前做過hands on, 好老實其實好爽
成日搵啲籍口返weekend, 每日近2k

Sad but true

年代唔同左啦，藍領搵錢係多過白領

好多所謂專業都係兩萬左右
普通科 文職 13-15 係咁上下。。

有冇乜key word 搵工冇乜頭緒

去做uniqlo 大學畢業train完出黎副店長級

連登仔通常50歲 FG 好正常

2017 Fg, 呢家得17k，未計雙糧，花紅

其實 fg 人工低係正常現象，15k 算不過不失。
建議巴打 "如果" 有時間可以做下啲 freelance 幫補下
利申 : 正職 17k + freelance (average) 8k = 25k

自己睇

1 月個陣已經轉行

你講緊年薪呀？

通常歲數加個k就係人工
應該冇錯

呢樣真，從頭黎過好攰。
仲要依家份工唔駛用番以前啲知識，同無讀過 degree 無分別

fg 5萬先叫正常少少
多數人都6萬+

I know that feelDegree 讀既同做既已經冇關係
不過過左去冇乜好諗

仲後生生

19fg 17k +1k allowance

屌你老母又係呢啲post，自己上網睇數據咪得囉

數據都有好多種，你貼嗰張20-24歲12K搵鬼信？好多post都見到你，一時話自己fg搵幾十K一時話十零K先正常，係咪搵得少心理唔平衡所以不停宣揚十零K先正常

咪咁戇鳩，專上教育：學位課程姐係計埋啲速大/thei任何有能力頒學位課程嘅院校，同埋計法已經奇怪，學歷係學位課程又有個年齡層係15-19歲？係就po晒成個故仔出嚟唔好陰陰濕濕cap一截

無興趣花時間喺你哩啲低學歷低人工人種上，有屁就放，斷章取義咁你慢慢睇吓邊個上釣同你圍爐，無人信你就反思吓你啲表達方式有幾唔可信

呢個表邊度有12.5k
冇既話你quote呢個表出嚟做乜

10年我fg ， $17000
你自己諗

計埋thei speed有咩問題
佢係degree就要計架啦

做放題企到腳痛

又曬又熱
你搵埋我個份 多謝

想質低個數令自己心理平衡啲咪無問題，不過15歲都有足夠數據令佢可以show出嚟可想而知佢個專上教育：學位課程定得有幾鬆，想呃自己嘅咪繼續

係咁架啦
有能力咪自己創業lo
無能力係做齒輪架啦

非三大唔通想搵二萬咩

地盤做鴨呀？

咁真係有人15-19歲ugrad點解唔計
何況都係得果4000$
根本冇代表性
呢間又唔計 果間又唔計咁唔洗做啦
淨計8大又問做乜計埋lingU bu呀咁
我都唔知依家邊個呃緊自己

我都想做地盤起薪6萬

你咪撚癲好唔好，呃鳩我未做過地盤咩

其實睇科架姐
教院搵到教席都過20k啦

18 fg
15k
睇完依個post心理平衡番好多

邊個15-19歲ugrad咁把炮？班跳級神童？佢哋唔係exceptional case定係exceptional case照show出嚟？有冇讀過大學

15-19歲$4000你就話無代表性，咁佢本質上個統計方法已經成疑啦，定係你ff佢其餘年齡層就用不同統計方法又變返有代表性？你最尾嗰句真係好笑

講到易搵教席咁

係

學過D&S未？

Mean?巴打有冇link?thx

Thx bro!

又要乜education cert 又要乜實習體驗又要有人請
咁多位爭咁少位
唔知有幾多私相授受

呢個數據有咩參考性？

咁多人*

打工仔唔需要知自己人工range ?

講緊全港平均，你又講某u 某學生

你up緊乜
我幾時提出「某u 某學生」

水泡科根本冇撚用

你夠竟識唔撚識呢個世界發生緊咩事，有人回話一開始po出黎既數據唔可信，再po左另外既數據出黎
，我屌你老母，你真係on799

有幾無參考性？除咗第一張圖其餘都係八大都有機會做到嘅工

如果你覺得連登係得班fg十五二十K都唔會搵到嘅廢物，咁啲數據咪算係irrevalent

否則咪畀人參考吓香港係有幾多工可以offer到17/18K以上甚至40-70K

都話咗係連登講自己有ibank/真mt offer fg搵到3 40k會俾班痂線佬話你吹水你睇下幾快有負評

問題係呢d係data唔係statistics呀，八大都有機會做到咁點得出八大平均係咩收入？
就算係跟你邏輯，下面d ao eo 仲有mt 都唔係個個八大做到啦

識嘅都有上連登，總會有人信，只係有哩個數嗰啲無幾個好似我咁得閒/仆街會po個殘酷事實出嚟

你問我一個人跑完100米要幾耐我答你10秒內就梗係無代表性，但就唔代表你唔可以去參考吓個世界紀錄（10秒內），你組織好你想講代表性定參考性未

你既數據對於全港八大學生畢業平均收入無參考性

你會玩搬龍門咁我懶得覆啦

咁就好啦，因為我都懶得覆你
呢個post一開始就講緊八大平均，上面po 嗰個統計就包埋垃圾學位唔可信，我就suppose你po 可信顯示到八大平均fg收入，原來你又唔係既，你想講有人可以做到咩post有人搵幾多錢你就咪quote啦